[支持警察嚴正執法]的總求警酌情處理違泊 「已經冇生意仲要踩多腳」

【20:25】新增警方回應。
【19:45】新增汽車交通運輸業總工會九龍分會主任杜燊棠以及「黃的台」台長「的士高」回應。
武漢肺炎疫情持續，各行各業俱受影響，由於有的士司機確診個案，市民恐有被傳染之虞，令的士生意雪上加霜，的士司機從業員總會接獲多位會員反映，在生意下滑情況下，仍接獲警方發出的違泊告票，百上加斤，有會員申訴「已經冇生意，仲要抄牌，政府冇資助，仲要踩多腳」。總會昨特別去信特首、保安局及警務處，講述業界的難處，期望警務處在抗疫時間對搵食車違例泊車情況作出酌情處理。

擁有約5萬會員之的士司機從業員總會昨向特首、保安局及警務處發出信件，內容指接獲多位會員表示，因在2019年反送中運動期間的士司機每日生意額已嚴重下滑，再到2019年年尾再爆發新型冠狀病毒疫情，的士司機每日生意額更雪上加霜，每日收入已不能糊口。

但到2020年3月開始，各司機突然見警務處嚴厲打擊交通違例，更在晚上凌晨至清晨檢控違例泊車，希望在晚上可否在不阻礙交通情況下酌情處理，因為疫情期間市道蕭條，令的士司機每天收入除車租及開支後只得一百多元，司機情願不開工，所以令到很多車主、車行及管理人有很多的士都没有司機開車，而打理人又要找地方安置的士，所以令到在晚上車位特別緊張。

此情此景下，有的士司機另覓停車地點。記者今日前往元朗博愛醫院附近一處空地視察，發現空地上竟有80多部的士停泊，蔚為奇觀。現場所見，該處空地人迹罕至，也未見有任何看更駐守，場內的士相當新淨，其中只有一部的士車頭擋風玻璃有張貼行車證，將在今年5月到期。

的總理事長黃一峰對《蘋果》表示，已接獲會員反映收到近30張「牛肉乾」，因為疫情無生意，「日光白白已經停車冇開，夜晚泊車警察都抄牌，凌晨12點、1點，三更半夜都抄牌。」他指車主要求政府搵地方讓他們安置的士，但當局並無回應，「司機租車冇客，費事嘥油周圍去，早啲收工，我哋都呼籲要泊好車，唔好阻住人。」

他強調今次特別去信政府當局是好大件事，「已經冇生意，仲要抄牌，政府冇資助，仲要踩多腳」。他指2003年沙士疫情期間警務處曾對各交通違例作出酌情處理，但到今天2019新型冠狀病毒疫情，希望警務處在抗疫時間可否對違例泊車作出酌情處理，尤其在晚上到一些未造成阻礙的違泊的士網開一面。他期望當局能有正面回應。

汽車交通運輸業總工會九龍分會主任杜燊棠希望警方與業界會面商議，只要不阻礙其他道路使用者便可酌情處理。而「黃色經濟圈」概念而創立的「黃的台」，台長「的士高」亦同意的總建議，但強調警方做法必須公平，避免予人優待的士的觀感，建議一致酌情處理所有車輛，只要凌晨後不阻街影響其他道路使用者，都應網開一面。

的總2017年曾捐出45萬元予「敬言仁基金」，協助毆打曾健超的七警家屬及處理佔領運動而受影響的警員。去年11月，的總發表聲明譴責中文大學示威者，要求警方「止暴制亂」。

警方回應查詢時，指警員交通執法時會按照既定指引，考慮每宗個案的各種相關情況，例如違例事項的嚴重性、違例者是否有合理辯解等，以決定是否行使酌情權。任何人如被票控而需要提出申訴，亦可以向中央交通違例檢控組提出要求，並提供理據及補充資料，警方會覆檢有關個案。

大家一齊舉報違拍的士
嚴正執法

唔叫班垃圾交稅先?